醫開刀「插錯腎臟」！悲慘女須終生洗腎 求償7.5億元

以為手術之後能讓身體盡量恢復到正常狀態，沒想到反而更慘！美國田納西州一名女子米勒（Carla Miller）日前進行腎臟手術，沒想到醫生不慎將要植入到左腎的小網管，誤植到右腎裡面，導致她必須終生洗腎。近日米勒對醫院提出訴訟，並求償2500萬元美元（約台幣7億5500萬元）。

綜合外媒報導，2017年11月米勒在大型醫學中心「範德堡大學醫院」（Vanderbilt University Medical Center）接受腎臟手術，沒想到在過程中，醫生竟將一根要職入左腎的小網管，誤植到她的右腎裡。事後雖進行第二次手術已將小網管拆除，並插入正確的左腎裡，但為時已晚，米勒的泌尿系統早已因此錯誤的手術而受到傷害，之後必須終生洗腎。

面對如此窘境，米勒於上個月18日對「範德堡大學醫院」提出訴訟，並求償2500萬美元，不過她並未指出是哪位醫師的疏失，範德堡大學醫院也不願做出回應。

但事實上，這並非範德堡大學醫院第一次發生疏失，先前就曾有一名住院醫師在無人監督的情形下，搞錯中央頸靜脈導管的放置程序，導致1名女病患死亡；另外還有一名護理師不慎將死刑藥劑（vecuronium）注射到病患體內，導致對方慘死。這2起案件也是2017年發生的，但半年前才陸續被爆出。

見到美國就知賠硬 不過打個折 3億啦

左右不分

d保險公司應該唔肯再保呢間野

好奇問下
呢種情況，如果換腎有冇用？

3億台幣

你老母塊閪就打咗摺

打折，打飛機啦，冚家剷

係香港應該淨係道歉就算

香港死左都冇人知咩事

美國，九成九都告得入

弱智仔唔係以為我講蝗語呀
你老母個閪生左你呢舊弱能兒童真係無陰功

打飛機打到盲？

美國一定賠到你傻, 因為人地國家係平民係話事人

打個折頭
一向都係咁撚樣講㗎柒頭

其實點解香港民事索償冇得咁？

仲會有班賤民衝出黎幫班醫生護航

香港未死都冇得你賠